 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[12pt,a4paper]{extarticle}
\usepackage[a4paper, top=20mm, left=30mm, right=10mm, bottom=20mm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{misccorr}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathtext}
\usepackage{float}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\lstdefinestyle{mystyle}{
	basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
	breakatwhitespace=false,
	keywordstyle=\color{black},
	breaklines=true,                 
	captionpos=b,                    
	keepspaces=true,                 
	numbers=left,                    
	numbersep=5pt,                  
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,                  
	tabsize=2
}
\lstset{style=mystyle}

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}{\normalfont\large\bfseries}{\thesection}{1em}{}
\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}.}
\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
\begin{titlepage}
\begin{center}
\MakeUppercase{Министерство науки и высшего образования Российской Федерации} \\
\MakeUppercase{ФГБОУ ВО АЛТАЙСКИЙ ГОСУДАРСТВЕННЫЙ УНИВЕРСИТЕТ}
\vfill
\textsc{Институт цифровых технологий, электроники и физики} \\

\textsc{Кафедра вычислительной техники и электроники (ВТиЭ)}
\vfill
\textsc{Лабораторная работа №6} \\
\textbf{Разработка графической программы, моделирующую солнечную систему}
\bigskip

\end{center}
\vfill

\newlength{\ML}
\settowidth{\ML}{«\underline{\hspace{0.7cm}}» \underline{\hspace{1cm}}}
\hfill\begin{minipage}{0.5\textwidth}
Выполнил студент 506 гр.\\
\underline{\hspace{4cm}} П.\,А.~Дмуха\\
\end{minipage}%

\hfill\begin{minipage}{0.5\textwidth}
Проверил к.т.н, доцент каф. ВТиЭ\\
\underline{\hspace{4cm}} И.\,А.~Шмаков\\
Лабораторная работа защищена\\
«\underline{\hspace{0.7cm}}» \underline{\hspace{4cm}} \the\year~г. \\
Оценка \underline{\hspace{3.6cm}}
\end{minipage}%
\vfill

\begin{center}
Барнаул, \the\year~г.
\end{center}
\end{titlepage}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Глава 1}
\subsection{Постановка задачи}
Написать программу, моделирующую солнечную систему, содержащуюю информацию о планетах. Планеты должны двигаться по орбитам; cкорость движения планеты должна регулироваться;движения планет в программе должно быть взаимосвязано.
\subsection{Что использовали}
 vpython, math. Для реализации программы в 3D нам потребовался модуль vpython. VPython позволяет пользователям создавать объекты, такие как сферы и конусы, в 3D-пространстве и отображать эти объекты в окне. Это облегчает создание простых визуализаций, позволяя программистам больше сосредоточиться на вычислительном аспекте своих программ.

Модуль Math в Python.
Python библиотека math содержит наиболее применяемые математические функции и константы. Все вычисления происходят на множестве вещественных чисел. 


\section{Глава 2}
\subsection{Парадигма}
В качестве парадигмы мы использовали императивное программирование. Программа не имеет структуры и функций.
\subsection{Разработка}
Что мы сделали? Мы добавили в программу данные о планетах и о их взаимосвязи с солнцем: массу каждой планеты в килограммах, среднее расстояние от Солнца до каждой из планет, записвали формулы гравитационной силы между солнцем и планетами и уголовую скорость для каждой планеты. Создали сами планеты с их радиусом и поставили их внужном порядке.Сделали чтобы они врощались вокруг солнца.
\label{sec:longtermgoals}
\subsection{Выбранные параметры}
\begin{itemize}
\item 1.9885e30   масса Солнца, кг
\item 5.97e24   масса Земли, кг
\item 3.33e23  масса Меркурия,кг
\item 1.89e27  масса Юпитера, кг
\item 1.02e26  масса Нептуна, кг
\item 5.68E26  масса Сатурна, кг
\item 8917  масса Урана, кг
\item 6.42e24  масса Марса, кг
\item 4.87e24  масса Венеры, кг
\item 1.08E11 среднее растояние от Солнца до Венеры, метры 
\item  2.28e11 среднее растояние от Солнца до Марса, метры 
\item  1.496e11   среднее расстояние от Солнца до Земли, метры
\item  0.58e11  среднее расстояние от Солнца до Меркурия, метры
\item  7.8e11   среднее расстояние от Солнца до Юпитера, метры
\item  4.55e12   среднее расстояние от Солнца до Нетуна, метры
\item  2.8E12  среднее расстояние от Солнца до Урана, метры
\item  1.42E12  среднее расстояние от Солнца до Сатурана, метры
\end{itemize}
\label{sec:longtermgoals}

\section{Глава 3. Вывод}
В ходе лабораторной работы научились работать в команде на платформе github, научились пользоваться модулем vpython для разработки графической программы. Написали программу моделирующую солнечную систему. 


\newpage
\section*{Приложение}
\subsection*{Текст программы:}
\begin{lstlisting}[language=python]
from vpython import sphere, vector, color, rotate
import math


G = 6.667e-11 
MS = 1.9885e30  
ME = 5.97e24  
Mm = 3.33e23 
MY = 1.89e27
MN = 1.02e26 
Ms = 5.68E26
MU = 8917 
MM = 6.42e24 
MV = 4.87e24
RSV = 1.08E11 
RSM = 2.28e11 
RSE = 1.496e11  
RSm = 0.58e11 
RSY = 7.8e11 
RSN = 4.55e12 
RSU = 2.8E12 
RSs = 1.42E12 


F_SU = G*MS*MU/(RSU*RSU)

F_Ss = G*MS*Ms/(RSs*RSs)

F_SY = G*MS*MY/(RSY*RSY)

F_SN = G*MS*MN/(RSN*RSN)

F_Sm = G*MS*Mm/(RSm*RSm)

F_SE = G*MS*ME/(RSE*RSE)

F_SM = G*MS*MM/(RSM*RSM)

F_SV = G*MS*MV/(RSV*RSV)



wy = 10*math.sqrt(F_SY/(MY*RSY))

wn = 10*math.sqrt(F_SN/(MN*RSN))

wu = 10*math.sqrt(F_SU/(MU*RSU))

wS = 10*math.sqrt(F_Ss/(Ms*RSs))

wM = 10*math.sqrt(F_Sm/(Mm*RSm))

we = 10*math.sqrt(F_SE/(ME*RSE))

wm = 10*math.sqrt(F_SM/(MM*RSM))

wv = 10*math.sqrt(F_SV/(MV*RSV))



v = vector(0.5, 0, 0)
Ypiter = sphere(pos=vector(6,0,0), color=color.white,radius=.40, make_trail=True)
Uran = sphere(pos=vector(8,0,0), color=color.blue,radius=.20, make_trail=True)
saturn = sphere(pos=vector(7,0,0), color=color.red,radius=.35, make_trail=True)
Neptun = sphere(pos=vector(9,0,0), color=color.blue,radius=.19, make_trail=True)
Merkury = sphere(pos=vector(2,0,0), color=color.orange,radius=.18, make_trail=True)
Venera = sphere(pos=vector(3,0,0), color=color.white,radius=.23, make_trail=True)
Mars = sphere(pos=vector(5,0,0), color=color.red,radius=.25, make_trail=True)
Eearth = sphere(pos=vector(4, 0, 0), color=color.blue, radius=.25, make_trail=True)
Sun = sphere(pos=vector(0, 0, 0), color=color.yellow, radius=1)

dt = 10

theta_earth = we*dt
theta_ypiter = wy*dt
theta_neptun = wn*dt
theta_uran = wu*dt
theta_saturn = wS*dt
theta_merkury = wM*dt
theta_mars = wm*dt
theta_venera = wv*dt
while dt <= 86400*365:
	Ypiter.pos = rotate(Ypiter.pos, angle=theta_ypiter)
	Neptun.pos = rotate(Neptun.pos, angle=theta_neptun)
	Uran.pos = rotate(Uran.pos, angle=theta_uran)
	saturn.pos = rotate(saturn.pos, angle=theta_saturn)
	Merkury.pos = rotate(Merkury.pos, angle=theta_merkury)
	Mars.pos = rotate(Mars.pos, angle=theta_mars)
	Venera.pos = rotate(Venera.pos, angle=theta_venera) 
	Eearth.pos = rotate(Eearth.pos, angle=theta_earth,)
\end{lstlisting}
\subsection*{Ссылка на гит}
\href{https://github.com/homeboyfeech/Space}
\end{document}